公民廣場覆核案行政署上訴得直 男子申上訴終院許可被駁回

行政署2014年規定「公民廣場」只許市民經申請後於周日及公眾假期舉行集會或遊行，被高院原訟庭裁定違憲。高等法院上訴庭二月推翻裁決，判處行政署上訴得直。申請人張德榮早前向再高院申請上訴至終審法院許可，法庭今以案件沒有涉及具有重大而廣泛的重要性為理由，駁回申請。

判辭指，申請人張德榮並沒有挑戰法庭所採納，權衡持份者權利比例的法律原則，他所爭議的是法庭是否運用了該法律原則，套用在現況和事實後作出錯判。申請人沒有反對行政署具有責任管理政府總部東翼前地，上訴庭亦表明裁決是，平衡言論集結自由，和公務員在工作日遭受騷擾的風險之後的結論。

source: 頭條